信報：金管局與超市便利店商討 研長者免購物提款

銀行分行網絡不足，或對居於偏遠地區的長者構成不便。《信報》引述消息指，金管局正與超市及便利店所屬集團商討，希望讓長者在不購物的情況下提款。不過提款服務涉及交易成本，需要研究由誰人承擔。

報道引述金管局發言人回應稱，該局明白市民希望得到方便的提款服務，現時市民可以於21家商戶及其超過2500個銷售點，透過「易辦事提款易」在購物時提取現金，這亦是實體分行以外，較為簡單易用的途徑，「我們亦正探討如何通過合作安排，讓長者可以在不購物的情況下提款，目前仍在研究階段。」

金管局上月在立法會財經事務委員會的工作滙報中顯示，截至去年底本港零售銀行分行1,174間，自動櫃員機3,249部，較2005年分別增長4.6%及37.6%。不過資料顯示，去年香港分行總數其實比2003年的1,294間及1998年的1,511間少。

屌哪星, D垃圾妹下妹下一鳩定搞到D便利店大排長龍

又到我哋班廢青比？

佢地將啲錢擺喺月餅盒架戇鳩
不如爭取全年賣月餅好過啦

跟手引入關愛付款專櫃

以前有啲7仔有提款機，後嚟攪吓攪吓冇晒，唔知係咪保安問題?

痴撚線 冇幫襯做咩要幫你？

on 79

好快有關愛隊

明正言順打你尖

我覺得可能喺獅子行唔想搞

佢哋識撚用咩
派多啲月餅罐俾佢地仲好啦
冇嗰樣搞嗰樣On99

可能要比租7仔，乾脆唔提供呢樣服務，根本冇必要用人手數錢比人提款，出錯做7仔個收銀要賠，或者有人屈鳩收銀俾少咗就好麻煩，南亞蝗最撚鍾意用張500蚊買十拎蚊嘢找錢屈收銀找少，親眼見過，嗰次仲要出手幫個𡃁妹收銀講報警先迫走條南亞蝗

牛奶公司要企硬啊！不過咁會嚇怕加盟班on9, 牛奶公司唔會咁傻仔掛

依家啲關愛風氣簡單走火入魔

因為地鐵站有提款機
撤左影響既人太少，可以當冇左呢件事

正呀
以後7仔排哂隊交電話費同提款
廢青趕住八達通增值返工？慢慢排啦

怕撚咗死廢老
信用卡都唔撚識用
用自動增值

關愛711

屌你老味 實排長龍

其實好懷疑政府咁好心

如果佢嗰提款機係咩行都提到, 係郁緊獅子行壟斷地位?

有冇諗過係想開一個頭,

長者提款-->日後實有人嘈-->所有人用得, 變相取代獅子行提款機網絡優勢?

到時便利店就一啲都唔便利

遅D咪所有便利店都寫壞卡機/不設eps,某幾個地鐡站7仔做緊

到時乜apple pay,andorid pay都唔洗用，科技大倒退

阻撚住晒